<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
    Jarak menuju air terjun dari Kota Bengkulu sejauh 48 kilometer. Lepas dari kota, kita akan melewati punggung bukit barisan tempat habitat puspa langka Rafflesia arnoldii dan bunga kibut (Amorphophalus Titanum) biasa mekar.

    Jalanan dengan medan berliku akan membuat kita bisa memandang jauh ke depan dari ketinggian.
    </string>

    <string name="text2">
Pulau yang berjarak 10 km dari ibukota Bengkulu dan hanya memiliki luas kurang dari 1.5 Ha tersebut bernama Pulau Tikus. Pulau ini cukup menarik minat wisatawan, baik lokal maupun mancanegara karena keindahannya.

Tentunya untuk menuju pulau ini, anda harus menggunakan alat trasportasi air seperti speed boat ataupun perahu nelayan. Anda bisa naik dari pantai jakat, pantai tapak paderi ataupun dari pelabuhan pulau baai. Jika dari pantai jakat, waktu tempuh adalah ±60 menit, dari pantai tapak paderi ±30 menit dan dari palabuhan pulau baai adalah ±40 menit.

Sedangkan untuk menuju tiga spot pelabuhan tersebut anda bisa menggunakan kendaraan apa saja baik kendaraan umum ataupun pribadi. Di pulai tikus kita dapat melakukan kegiatan bawah air berupa snorkeling,berenang,

dan bermain pasir
    </string>

    <string name="text3">
Pantai Panjang adalah salah satu destinasi wisata yang cukup populer di Bengkulu. Pantai ini menyajikan pemandangan pasir putih yang disertai dengan dentuman ombak yang memukau. Seperti nama yang tersemat pada pantai tersebut, tempat wisata Bengkulu ini memang punya garis pantai yang panjang, yakni mencapai lebih dari 7 kilometer.

Di sepanjang pantai terdapat hamparan pasir putih yang sangat mengagumkan. Beberapa kegiatan yang bisa Anda lakukan yakni bermain pasir, bermain air, berjemur sambil menikmati segarnya kelapa muda yang banyak tersedia di pinggiran pantai. Kondisi pantainya yang landau serta airnya yang bersih menjadi daya tarik tersendiri objek wisata tersebut. Dengan kondisi pantai yang mendukung ini,

para pengunjung juga dapat menikmati air laut sepuasnya serta udara sejuk pantai yang bersih ini.
    </string>

    <string name="text4">
Gunung dengan ketinggian 1937 mdpl ini masuk dalam Taman Wisata Alam dengan luas wilayahnya sekitar 13.940 Ha. Kawasan ini digunakan sebagai salah satu area untuk perlindungan Bunga Rafflesia Arnoldi karena memang populasinya yang makin berkurang.

Gunung Kaba memiliki daya tarik di bagian puncaknya yaitu kawah hidup dan kawah mati. Jika akan berkunjung ke kawah hidupnya, maka jangan lupa untuk membawa masker atau alat penutup hidung. Ini karena bau belerang yang sangat menyengat dan mungkin akan mengganggu pernafasan.
    </string>

    <string name="text5">
Danau Dendam Tak Sudah (DDTS) adalah sebuah danau yang terletak di Kota Bengkulu. Danau ini berlokasi di Kelurahan Dusun Besar, Kecamatan Singaran Pati, Kota Bengkulu. Danau Dendam Tak Sudah memiliki luas keseluruhan 557 dan luas permukaan 67 hektare.

Danau Dendam Tak Sudah diperkirakan terbentuk dari aktivitas gunung berapi di daerah tersebut. Dengan mengingat penting dan strategisnya keberadaannya, pada tahun 1936, Danau Dendam Tak Sudah ditetapkan sebagai cagar alam dengan luas 11,5 hektare oleh Pemerintah Hindia Belanda. Kemudian, pada tahun 1979, kawasan cagar alam ini dipeluas menjadi 430 hektare. Pada tahun 1999, wilayah cagar alam diperluas lagi menjadi 577 hektare.

Di pinggiran danau terdapat banyak warung-warung kecil yang menjual cemilan sangat cocok untuk menemami bersantai sore dengan kerabat,orangtua,ataupun pasangan
    </string>

    <string name="text6">
Destinasi indah ini merupakan salah satu objek wisata andalan Pemerintah Kabupaten Kaur. Keberadaannya cukup populer di kalangan wisatawan, baik lokal maupun yang datang dari Bengkulu dan Lampung. Bahkan tak jarang pula ada pengunjung jauh-jauh mampir dari Sumatra Selatan dan Jakarta.

Disini menyedikan fasilitas berupa penginapan yang langsung menghadap ke lautan,toilet umum dan lahan parkir yang luas. Untuk sampai ke lokasi ini bisa menggunakan google maps ataupun alat petunjuk lainnya. Saat pagi hari kita akan di suguhkan dengan pemandangan matahari terbit yang sangat indah begitupun saat sunset matahari tenggelam.
    </string>

    <string name="text7">
Benteng Marlborough adalah benteng peninggalan Inggris di Kota Bengkulu. Benteng ini didirikan oleh East India Company tahun 1714-1719 di bawah pimpinan gubernur Joseph Callet sebagai benteng pertahanan Inggris. Benteng ini didirikan di atas bukit buatan, menghadap ke arah Kota Bengkulu dan memunggungi Samudra Hindia.

Cocok untuk menemani bersantai di sore hari, duduk-duduk di tepian benteng sambil melihat laut yang terbentang dan matahari tenggelam.
    </string>

    <string name="text8">
Rumah pengasingan yang ditempati Bung Karno sekeluarga adalah milik pedagang keturunan Tionghoa, Tjang Tjeng Kwat. Pada tahun 1940-an, rumah dengan dua kamar tidur itu berada agak di pinggir kota. Dahulu, Bengkulu dipilih sebagai lokasi pengasingan Bung Karno karena aksesnya yang sulit dan terpencil. Namun, kini seiring perkembangan kota, rumah pengasingan itu persis berada di jantung Kota Bengkulu.

Di rumah itu, kita masih bisa melihat ranjang besi yang pernah dipakai Bung Karno dan keluarganya. Juga koleksi buku yang mayoritas berbahasa Belanda di kamar tamu dan ruang tamu. Ada juga seragam grup tonil Monte Carlo asuhan Bung Karno semasa di Bengkulu. Foto-foto Bung Karno dan keluarganya juga menghiasi hampir seluruh ruangan. Dan yang tidak kalah menarik adalah sepeda tua yang dipakai Bung Karno selama di Bengkulu.

Tidak salah kalau Rumah Pengangsingan Bungkarno sering di jadikan tempat edukasi maupun wisata oleh sekolah dan wisatawan baik dari provinsi Bengkulu sendiri maupun luar provinsi.
    </string>

    <string name="text9">
Masjid Raya Bengkulu di bangun tahun 1976 pada masa pemerintahan Gubernur Provinsi Bengkulu Drs. A. Chalik, diatas lahan seluas 1225 m?. Pembangunan Masjid baru selesai pada tahun 1979 dan diresmikan oleh wakil presiden H. Adam Malik.

Pada tahun 1995 dilakukan pemugaran oleh Gubernur Provinsi Bengkulu Drs. Aziz Ahmad dengan memeperluas areal masjid menjadi 1600 m2, sekaligus merubah nama dari Masjid Raya Bengkulu menjadi Masjid Baitul Izzah. Arsitektur masjid mempunyai tiang bulat dan persegi empat serta pagar setinggi 1 M dari kaca dengan corak perpaduan timur tengah dan Indonesia.
    </string>

    <string name="text10">
Masjid Raya Akbar At Taqwa merupakan sebuah masjid yang terletak di Bengkulu, Indonesia. Masjid ini dibangun pada tahun 1988 dan selesai pada tahun 1989. Kemiripan masjid ini dengan model bangunan istana era kolonial terlihat dari taman yang cukup luas dengan gaya penataan layaknya taman di halaman istana kepresidenan atau alun-alun kecil di halaman keraton.

Dihalamannya terdapat gedung baru yaitu Berendo Kota Bengkulu yang baru saja di renovasi oleh gubernur Bengkulu Rohidin. Masjid At-Taqwa dengan arsitekturnya yang sedikit unik sering di jadikan referensi untuk preweeding, setiap hari masjid ini selalu ramai dengan orang-orang yang melaksanakan sholat ataupun bersantai mengambil foto sambil menimkati jajanan di sepanjang jalan.
    </string>

    <string name="text11">
Masjid yang diberi nama “Masjid Khalifah” ini merupakan salah satu masjid termegah dan terindah di Kota Bengkulu yang berdiri di atas lahan SMP dengan arsitektur modern, yang pembangunannya termasuk sangat cepat yakni hanya dalam kurun waktu 10 bulan. Masjid Khalifah siap menampung 1.000 jamaah.
    </string>

    <string name="text12">
Di tempat ini, pengunjung tidak hanya di suguhkan dengan makanan yang mengundang selera, tetapi juga dimanjakan dengan pemandangan alamnya yang mempesona. Barisan hutan Mangrove yang berhadapan langsung dengan rumah makan pastinya memberikan kesan nyaman dan menyejukkan hati, serta view matahari tenggelam yang sangat cantik.

Serta di lengkapi dengan fasilitas live music,area bermain anak,spot foto.
    </string>

    <string name="text13">
Resto Kampoeng Pesisir, itulah nama yang menjadi judul besar dari salah satu rumah makan yang ada jajaran wisata pantai di Bengkulu. Resto Kampoeng Pesisir berlokasi di Jalan Pariwisata yang tepatnya di kawasan wisata Pantai Panjang, Bengkulu. Resto ini juga menyuguhkan pesona yang indah dan bisa juga loh di jadikan sebagai spot foto untuk mengabadikan momen kehangatan bersama orang-orang terdekat.

Selain itu, yang menjadi nilai plus bagi resto ini adalah memiliki tempat yang sangat bersih dan luas sehingga memberikan kenyamanan bagi pengunjung. Di sini kita juga bisa memilih ruangan yang kita inginkan, namun sesuai dengan budgetnya juga ya. Ruangannya terdiri dari Ruang VIP, Ruang Biasa (Standard), Ruang Lesehan dengan “View Kolam Ikan” yang menyegarkan mata serta live music bagi yang ingin bernyanyi.
    </string>
</resources>